你地仲記唔記得有篇文講意識形態同d 三毛辨論技巧？

同緊個港漂筆戰緊，好頭痕

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅大好機會！！十八區we connect，823人鏈823人鏈823人鏈，百萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

紧急！废青们的CIA话术揭秘！大家快转发防止被洗脑！（转给墙内粉红）
姐妹们一定要好好看这篇文章！很多外网上的公知废青都是经过CIA培训的！很多姐妹翻墙以后被这些没有逻辑的谬误言论洗脑了！再次，重申要有自己的判断力和逻辑，不要被洗脑，要相信自己的国家！！！
这篇文章就是讲这些废青的CIA洗脑术到底是什么样的！都有哪些逻辑谬误！一定要好好看！懂了就不会被洗脑了！！！！

1.什么是逻辑谬误？
“逻辑谬误”，也可称为“谬论”或“诡辩”（CIA的文件里叫“fallacy”），主要是指：逻辑推理过程中，出现的推理错误。这种推理错误都是废青们有意引入，来误导我们的！！！！在当今世界，由于咱们国家为了保护我们建了墙，西方趁机掌握了外网的话语权！外网上的CIA特工为了抹黑中国，就会采用一些诡辩的手法。特别是这次的香港废青，都是CIA培训的网军！如果你不晓得如何识别“逻辑谬误”，就可能被蒙蔽、被忽悠、被洗脑！

2.常见的逻辑谬误
逻辑谬误有很多种！没法全部一一介绍！这里是我辛苦收集的一些废青常用的CIA话术，一定要好好看！

-人身攻击

解释：
人身攻击就是回避讨论的话题，转而质疑说话人的身份、动机、地位。在CIA的逻辑谬误话术里，人身攻击是比较低级的招数，相对容易看出来。

举例：
我：我相信中国政府！你们上街就是不对！
废青：你们这帮五毛走狗！
分析：【质疑身份】

我：我相信中国政府！你们上街就是不对！
废青：你拿了政府多少好处？
分析：【质疑动机】

我：我相信中国政府！你们上街就是不对！
废青：你只不过是一个学生，有什么资格对我们说三道四？
分析：【质疑地位】

-以偏概全

解释：
用少数的、个别的例子，来替代统计数字，以此来证明自己的观点。比如某个烟鬼废青说：我常年吸烟，还活到这么大年纪，证明吸烟是有益健康的！这就是用“个例”进行“以偏概全”的诡辩。这是CIA话术里最常见的通过感情对跟我们洗脑的招数。

举例：
我：你们这些废青肯定是拿了外国的钱！怎么可能有香港人会支持你们！
废青：我家人都讨厌“送中”，这个法案在全香港都不得人心。

我：你们这些废青肯定是拿了外国的钱！怎么可能有香港人会支持你们！
废青：胡说！有200万人上街支持反送中！

-偷换概念/稻草人谬误

解释：
假设有人提出了观点A；诡辩者不直接反驳观点A，而是把观点A偷换成观点B；然后使劲反驳观点B，让围观者认同观点B是错误的；然后进而让围观者误以为观点A也是错误的。
通常，被选为观点B的，是一个明显错误的命题。诡辩者相当于把观点B作为一个靶子来攻击。所以，此招数又叫“稻草人诡辩法”。

举例：
我：我认识的香港人都支持送中！
废青：把香港搞乱，对广大香港人没有好处！
分析：【把“支持送中”偷换概念为“搞乱香港”。其实这两个概念并不等价。】

-诉诸恐惧

解释：
此招数主要是废青们通过营造恐惧气氛，进而影响别人的判断。如有的神棍会说：如果你不信神，就会下地狱。这就属于“诉诸恐惧”。

举例：
我：你们这样上街抗议就是想搞港独！港独是不会成功的！
废青：你们这些翻墙的小粉红，不知道翻墙是违法的会被抓吗？
分析：【此例子除了是“诉诸恐惧”的典型，也是前面提到的“偷换概念”。】

-诉诸传统

解释：
废青利用所谓的传统来支持自己的观点。但是，传统的观点未必就是正确的观点。使用此招数的诡辩者，有意略过了对传统观点的论证。

举例：
我：解放军已经在路上了！你们这些暴徒再不停手一个都跑不了！
废青：独立自主是香港的传统！《中英联合声明》Blablabla，《基本法》Blablabla
分析：《中英联合声明》已经是不具有现实意义的历史文件啦。

-诉诸信心

解释：
这类谬误，是废青采用信心来代替逻辑和证据。所以，跟这类废青说话很费劲。因为他们不讲逻辑，缺乏共同的谈话基础。

举例：
我：中国政府执政70年都没问题！我们有什么理由不相信中国政府！五千年的历史证明，民主不是中国传统！
废青：我就是相信民主！

#改自三毛辨論技巧

暴徒們看看今天的港報！你們惹怒李嘉誠了!